劉鳴煒：海洋公園或轉型專注保育工作 改為預約入場

【Now新聞台】海洋公園董事局副主席劉鳴煒指，以往的營運模式未必符合香港人期望，日後公園或會轉型，專注保育工作；並會改為預約入場，初步計劃每日人數上限為兩萬人。

劉鳴煒：「以前沒有說預約，以前拿着門票就能進去，將來因為疫情，距離要保持，不要太多人、太密集，其實是會預約的。即是其實我想以往那個做大量的人流主題公園、過山車那個模式，很多議員、市民都是有批評的。公園將來的獨一無二定位，並非靠某個型號的過山車，那些亦是過了數年後，那些人都玩厭了或者已經玩到習慣了，所以將來我們獨一無二的地方，是要回到我們公園成立的初心，（即是甚麼？）教育、保育。」

佢老豆真係冇眼睇

人廢自知呀 人廢唔緊要 唔好沖出黎柒
乖乖地靠老豆等分身家咪算

我去獅子山自然教育中心都得啦

預約我更加唔去啦

On9

等睇變挪亞方舟

唔夠人流
用平票谷班大陸客返黎
而家限人數

不過每日2萬人真係以為海洋公園好大吸引力呀
除左呃到D傻死大陸客落黎

屌你老母去主題樂園唔撚係為玩而係為學習
佢老豆有冇帶過佢去公園玩架

轉做生態保育嘅非牟利機構 完全依賴晒政府每年嘅資助先係出路

2000年去玩海洋公園
同2020去玩海洋公園

真係諗唔出有咩分別

我去其他地方主題樂園好過啦

諗左咁耐
終於識spin

比左幾多錢比PR 公司呀

咁就唔會執？

預約玩過山車

佢係咪唸住年年政府養

預約D 旅行團咪book 左8成⋯

咁樣更加吸引唔到人入去

預約
到時咪又係俾旅行團預約晒

預約入場 要幾多人先夠皮
Dklm 佢老母生撚少個腦比佢？

每日2萬人
到時2000人都唔知有冇

若果佢自己出錢，一早入不敷支破產啦。
呢條離地垃圾撚。

其實佢個方案好高招，高招在，轉型之後，就唔係賺錢生意（估計佢係計過數佢和團隊根本無能力變成賺錢生意），係轉型為社會責任名正言順每年幾十億攤大手板同政府攞。

佢有冇睇番海洋公園近幾年個入場人數
近幾年就算唔駛預約 除番開每日都冇兩萬人入場
仲要應該有D人數係堆埋係萬聖節果陣入去

on9, 人地唔係嫌棄你個模式呀, 係嫌棄你o既內容呀, 上年5月去過一次, d野真係舊到一個地步....

保育洗撚搵佢咩
人地嘉道理農場係呢方面已經超前佢十倍
有自家農產品,有生態導賞團,有同大學合作研究保育
重點係私人基金,政府除左平租塊地俾佢就得

你仲未知點解要頹撚到要跪玻璃去立法會拎錢
係有本事你老豆就唔會放你出黎啦

根本拎d動物要脅大家

屌你老味,呢條友真係on9架喎

參考下科學館啦不如，人地展品十年如一日都係咁先冇乜人去，都唔關武唔武肺事啦。

綁架定監獄 預約俾錢探動物

唔講中華鱘比海狼咬死先，海洋公園湊緊一堆動物某程度都算做緊保育，我唔明做咩要提出轉型做返保育工作

諗著等政府養 變高官退休天堂

舊酒新瓶, 核心唔改點搞都係一樣

掟錢比米埔唔好？
theme park 講保育

保育係咪包括保埋你呢個極罕有離地二世祖?

二世袓

又唔見環球影城d野會玩到悶？

不了 執7佢啦

啲官入晒籠大把人去「探」佢地

戇鳩真係無藥醫

預約?
條有錢二代腦裝屎
老幾呀預約?

高招，唔畀錢就一鑊熟

佢老豆玩女人，邊得閒陪個傻仔玩

條友真on9唔係扮

咁搞法
蝕多幾百億都似

票價唔係平喎

正豬閪，預約就會有人黎都講得出，執左佢仲好，最簡單嘅demand & supply都未識

白痴仔
咁樣仲蝕得勁
你老尾盛志文已經開好哂個頭都可以比佢玩謝
所以佢老豆唔比錢佢過手真係啱

On9無極限

商業奇才

佢完全冇生意頭腦
呢啲屎橋係香港做官先有用

仲20000人 屌你有1000人都偷笑

我去挪亞方舟唔好

又唔係自己錢

唉, 真係好on9.
你都係執左佢算啦..

預約到最後又係俾個D牌仔大陸團book晒, 都岸撚鳩鳩
同排街證一撚樣永遠俾一部份人book晒

公聯會一定有份包銷

拆撚左屯門公園改左做保育重好
個爬蟲館唔差,雖然我屋企重多野睇過佢

想玩pokemon

海洋公園唔係去玩機動遊戲係用黎做咩？

蝕錢>合理化蝕錢 而唔係諗點賺錢 奇才

智障

拆撚左佢，起賭埸啦

生日冇野搞先去坐下纜車, 要錢不了

睇動物？動植物公園唔洗預約喎

劉鳴煒應該自己辭職，幫海洋公園慳番啲養垃圾嘅錢

而家又同人講專注保育，到疫情過左大劣人又落反黎又可以當冇講過，cls

個公園賺唔到錢因為去入場人數唔夠
佢既解決方法就係限制人入場
天才

咁我唔好去米埔？

或

海洋公園想翻身第一件事就係要拎走呢件9up垃圾狗，換過真係識做生意既人入去

拆撚左佢改做海水化淡博物館啦

唔怪得佢老豆唔俾咁多股分佢...
寧願俾二房最大分都唔俾佢，都知佢有幾廢...
甘比學歴雖然無佢繼仔好，但玩財技都唔差

去少次日本啦

愈搞愈痴線
由佢話起完水上樂園唔會開放比人玩就已經覺得on9
無新野更加無人去
再無人去咪蝕更多
有呢d管理層就算掉500億落去都係死

預約？你都on9既

本身都冇人去 仲想吊高黎賣？

執柒左佢啦

我係驚過一排連旅行團預約都少，佢諗野咁天才

保咩育呀 叫老豆買起佢啦

香港家庭一年去少幾次海洋公園，就可以 _ _ _ _ 啦。

戇鳩仔，死得仲快。入場人次一年600幾萬都要蝕，仲預約？ 自殺？

屌你老母劉鳴煒條on9害夠海洋公園未 好心佢有錢又廢就咪岀黎累人累物去玩去廢算啦 黑腳犬子

我係你老豆都嫌你廢又岀風頭影衰我

玩過 RollerCoaster Tycoon 主題公園最賺錢係賣紀念品，食物 ,飲品。

債主係邊個，講左先講咁多無謂野

笑撚死人咩，又起酒店，又起水上樂園，最後要做保育導賞團？

屌

佢咁有信心 叫佢老豆買囉

佢真係弱智唔係扮

搞手只求打個和
因為條垃圾太廢

執哂所有機動遊戲佢

驗腦未

嘉道理農場有做海洋保育?
依家就想搣走主題樂園嘅牟利形象 全職做嘉道理呢種研究型保育機構 咁咪可以攞正牌蝕錢都無問題可以全靠晒政府資助囉

呢條友真係垃圾到

入面国宝多 最好就整死晒佢哋

弱智唔係扮

搞乜

就破產都未知衰咩
啱啱先起完酒店又變預約

唔好乜都屌

我極力贊成

肯定無撚曬大陸客

咁玩我唔介意交稅養

好過大白象同養狗

教育 環保 功德無量

最應該保育的，係佢自己，離地到就嚟絶種，應該將佢放入海洋公園，接受預約畀人參觀。

海洋公園係藍定黃

真係好想知佢去一次日本要幾錢
呢單野真係顯示出佢有幾咁離地

預約？OMG 如果係肯亞國家公園，就make sense 啫！閪陽公演有幾大？有咩items 可以有資格叫「保育」？用個靚靚嘅籠困住野生動物供觀賞，佢係咪想吹水叫「保育」？

二世祖揸庄，破壞力非同凡響。可見係手足嚟，有助欖頭炒飯更快上菜！

即係唔想再做主題樂園 廢時要年年追收支平衡
索性齋做返間非牟利保育機構 咁咪可以攞正牌靠晒政府資助 就算蝕錢都咬佢地唔入囉 其實同當年馬會將海洋公園交返俾港英政府嘅理念差唔多

入面啲股東其實點解可以睇住呢條傻仔亂鳩咁嚟

三世早錢多屎忽痕

其他國家大把樂園 動物園 水族館俾你參考
都可以講個咁on9既方案

仲話海洋公園係香港人嘅回憶，究竟佢老豆有冇俾過錢佢入海洋公園玩過㗎

攤位遊戲啲公仔入啲靚貨，改善食物質素，咪每個人入場花多啲錢囉⋯⋯

屌你老母啦 轉做保育咪即係年年問攻府攞funding 唔識搞生意就縮翻入你老母個閪到咪撚再獻世啦

有錢冇腦

買票果O的, 仲要預約, 預約唔到咪一世唔洗去, 搵鬼去買你O的年票

或

唔該汁左佢啦

其實就係持住搞唔惦果7000隻動物先執唔到笠，2千員工就話L之佢地啦

其實佢知唔知自己廢

成日都保育，其實養住果D動物有幾多係真係有生態保育價值?

20年前又係睇鯊魚
20年後又係睇鯊魚

點解要俾錢睇同一樣既鯊魚

你估俾左54億就唔會起大白象同唔養狗咩

佢仲要出嚟害香港添！

54億，我俾個尾數佢4億去搵其他動物園安置佢地

其實你睇返年報養嗰批動物既錢只係一年洗千幾萬, 照顧動物既員工我當有一半人工都係佢地都只係一年洗3 億幾, 你重建一個水族館養動物就已經達成左你想要保育既目標

挪亞方舟不知醒幾撚多
一張門票100定200 （好似好多仲要係sell hk 商場既免費飛）
目標群超級明確 除左宗教團體 就係一家大細 （小學生左右）
佢養挪亞方舟平過海洋公園好多
動物又少 又冇機動遊戲
仲要好多人去完方舟之後係會去食自助餐 好搵到

其實本身已經係非牟利公營 不但有條on9例要佢自負盈虧

根本要轉型同國際公司合作，唔好咁保守集中睇魚睇熊貓玩過山車，之前合作捉精靈，你地又縮沙

當年中華白海豚被政府三跑填海趕走
海洋公園無出聲去保育海洋生態
依家同我地講保育

咁我都讚成你呢個建議既，要搬佢地去第二個國家真係唔work

潮商之中, 呢條友真係最冇骨氣
俾人chok 一chok就口啞啞

根本冇動物睇

咪係, 又係俾錢益支那人

姐係諗住唔賺錢
等政府養起佢

做大型動物園囉
日本好多都好靚 好吸引

幻想到條廢柴平時點做野
廢柴: 你地同我諗下有咩方法好 聽日比份計劃書我
然後比晒ABCDE plan佢
廢柴: 都係唔好 我覺得點點點點最好 一於咁行

三張平飛先頂到一張正價飛，班鄉下人仲要入左一蚊都唔洗

不如改做動物園仲好

OPM
Other People's Money? 原來唔係敗老豆副身家，而係敗OPM

紙板動物唔係動物呀

有嫁，你比錢買門票入場，入面有個館有龜同雀仔睇
d 雀附近仲有傳說中既真.挪亞方舟殘件 （即係一塊土耳其既爛木頭）

如果呢件垃圾接手佢老豆啲生意
應該幾年就會敗曬

大傻仔

咁嘉道理呢

啲二世祖係鍾意證明自己唔係靠老豆，但往往都係衝出嚟柒
柒完仲不自知
根本係人都知佢人生最大成就就係投胎
仲要嘥時間證明自己

預約同減少每日招待人數，呢個大方向係啱
當然少咗人入場，就即係要每個客消費數字提高先補到條數，即係專注做高消費人客
要入邊內容夠吸引先得

動物園

扮轉型

然後可以年年問政府R錢，冇得輸

佢係執爛攤子
689迫走盛志文搵個支那人黎做
做左唔夠3個月已經出事

依家係無人玩
你仲驚佢太密集
限每日二萬人都on9，根本無乜可能去到依個位
等於我每日做十下掌上壓，跟著話驚自己會太大隻一樣咁on9

我係大劣人都嫌悶啦，上面大撚把動物睇
又有得食
你海洋公園有得睇，無得食

佢up乜9

嗚煒, 乖喇.
你係無能力, 做唔出d成績, 唔好話似你老豆打個天下出黎.
乖乖地過下日子, 等老豆分身家夠用好幾世.
一陣無誠哥咁醒, 唔小心企錯位, 自己送死唔緊要, 唔好累左成個家族喇.

屌佢真係戇鳩，唔係扮出嚟

同埋要考慮既係你救既係海洋公園定係管理層. 你要救管理層, 你每年就預左繼續畀54 億. 你要救海洋公園, 就一定要放棄班管理層. 下一層考慮就係想未來既水族館係想自負盈虧定係由香港供養. 前者既就一定要有海外樂園專家救亡, 全權由海外專家處理, 後者既話就唔該唔好講咩集體回憶, 香港無人想聽

根本就應該咁，為左d機動遊戲就搞到d動物館細到劏房咁，你睇下袋鼠館，企鵝館同下面北極孤館細到d動物冇地方走

長隆海洋王國連中華白海豚都可以困係個池到俾你睇
你計睇動物，大陸真係易做過你
因為人地唔會理保育同動物權益，乜鳩都可以放入籠

成功真係靠父幹，吾係靠實力，香港人回憶俾佢同個主度玩死

預約拘捕d frd?

拆哂啲機動遊戲
將水族館 同酒店合二為一
又有新賣點

預約入場點樣有每日兩萬人

真 你大大方方話靠老豆 吹咩
大家得鬼閒理你

40幾歲人仲咁撚戇鳩

分分鐘佢依家做既職位全部係老豆同佢R返黎

你可以預約定倒閉

用動物園講教育 環保 睇下nflx tiger king
一係就國家保育公園, 無人5就可以講教育 環保. 一係就搵錢. 唔好做偽善撚喇.
都係執左佢好. 嗚煒咁傑出青年, 自資攪都得喇.

人地D海豚原本係大自然好地地,
你捉佢番黎圈養幫你表演 轉頭又話要保育佢
咩成立既初心真係虧佢講得出口

近近地去動植物公園唔好

屌咁點回本

on撚9

咁呢個係你既問題
2000同2015年既海洋公園都好大變化啦

OP有好多機動遊戲都好舊冇咩人玩
可以參考Everland咁 規劃一角做動物園世界

要拆就唔拆 唔洗拆就格硬拆 啲地亂咁用
簡直係香港嘅縮影

可能真係無去過海洋公園

但一定有俾面佢老豆既成份係到啦
偏偏呢啲二世祖又會覺得係自己既努力
好心 無料就收檔 唔求你退落黎 但求你唔好指指點點
外行指點內行

我都唔反對執柒左佢

但決不泵錢俾佢做大陸閪屎坑

[black]劉鳴煒你都係叫你老豆去澳門坐監仲實際[/black]

即係要每年科水？

佢童年喺屋企數銀紙咋

踢走佢未

其實限唔限制 平日冇可能到20k人

平日最多都係幾千一日

要每日都年初三先有機會去到咁多人

條友係咪傻架

唔好以為預約左就唔駛排

轉型為大陸人與狗不得內進仲實際

想問下你有幾多年沒去過？

師兄未出過外國遊樂園？

預約好出奇？

連登仔真係10歲智力

2萬人已經係6 7年前迪士尼最高峰最多大陸人嗰時嘅人流
又改到個公園不倫不類 冇曬賣點
勁多aia式課金攤位
憑咩會覺得仲有人去

我而家先知香港有呢個地方

咁鬼屋關保育咩事?

就當每年都拎錢 點解會每年都54億

今次唔係有3x億拎去還錢 就得返差政府條數咩

轉做警察俱樂部
即刻有3萬去預約2萬名額
反正黑警大把錢
應該營運到

預約制 肯定蝕到ON9
變左無底深潭

所以話鄧兆尊真係算係咁

幾好

條友真係唔識㗎喎

身為二世祖都可以咁撚唔識玩

【本報訊】政府向立法會申請撥款54億元公帑拯救海洋公園，但財委會至今未放行，關鍵原因是當中約31億元其實是用來還債，但港府及公園一直未公開詳情，包括貸款來自哪一間銀行。本報收到來自銀行界消息指，有關貸款來自中銀香港，有可能是銀行提早「call loan」收回貸款，結果令海洋公園瀕臨倒閉危機。立法會議員朱凱廸質疑有關貸款可能由政府「包底」，拯救海洋公園只是煙幕，背後可能涉及動用公帑為中資銀行「填數」。

呢條友真係蠢，唔係扮

海洋公園本身個形式就唔撚保育啦
困晒d動物喺度
仲要限人數真係搵撚去

屯門脥啦底個度？

條友係真on9唔係扮

理論上係, 但佢年年都蝕錢, 連支銀都睇佢唔起要佢提早還錢, 如果佢唔可以好順利咁問銀行借錢繼續營運, 佢會唔會年年問政府借錢營運

科學館前幾年好似有問大英博物館借mummy 做展覽，所以應該唔係十年如一日

我都諗起呢個

朱凱廸：54億方案或是煙幕 救海洋公園 疑為中銀「填數」

pin呢個！！！！

其實都好, 反正都係一直蝕不如用係學術呢d有意義既地方啦
不過佢既presentation柒之餘, 背後既利益又唔係咁簡單

炒高華置cap水入股海洋公園啦

依條友係咪連book枱食飯都未必識

又咁講 kfbg定位同海洋公園唔同
一黎真係做唔到aquatic
地理 基建 人才都無
最多都係短期養下bb海龜 做搵到機構長期接收之前既中轉站
而且kfbg比較做多d學術野 會出paper
海洋公園就做多d科普
呢點係kfbg做唔到 因為大帽山咁多動植物唔可以太多人開嘉年華咁

華置127而家70億 3.69
炒上14蚊變265億巿值發新股收購海洋公園
再用華置來借錢
唔係要教呀?唔識就問老豆啦

旅行團都係睇價格啫，同埋一定有預留大部分比團體飛

以前睇個樣以為佢係啲好有實力既二世祖
近年真係一次又一次話比人聽佢係on9級離地

我諗佢老豆寧願去澳門算

劉生個仔做乜都唔撚掂

即係由一個樂場退化為一個動物園?

佢老豆費事嘈

利申：差d做左佢後母

但佢老豆分好少畀佢喎

拎黎做墳場都起碼有得賣骨灰位呀

屌 成日沖出黎柒嘛
安安樂樂係太子爺
分少少身家 食息都夠過世啦
係要做敗家仔

如果DSE中文卷三係講點樣轉型海洋公園
d DSE雞都答得好過佢

叻仔黎喎

呢幾年嘅平日都唔知有冇一萬人

以前拿着門票就能進去，將來因為疫情，距離要保持，不要太多人、太密集，其實是會預約的。

永續疫症

講唔到原因 就是旦作個疫症要轉預約

不如交俾漁護處做嘉道理農場（海洋）

呢d垃圾 比500億佢3年就同你敗晒啦

愛回完terry

佢當海洋公園係慈山寺咁做
劉生真心戇鳩唔係扮

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

Terry最多都係戇鳩，連敗老豆身家都未至於
劉鳴煒條二世祖係敗老豆身家敗到老豆唔信佢
然後就唔知邊度賄賂一堆公職翻黎敗香港人身家
海洋公園副主席，CGA董事

正。 高層可以繼續予取予攜

白痴仔真係唔係扮.....
每日兩萬人？
轉型做保育，每日你有兩千人來都當你贏啦白痴仔。

我極少聽到有人去海洋公園真係純粹睇熊貓。
機動遊戲會厭，動物就唔會？
海洋公園，去親都成班大陸狗，排隊就打尖，上車就驚死蝕底咁沖沖沖，沖你老母瀨屎咩？
搵鬼去啦你真係。

簡單d黎講
姐係無信心搞返好個公園
無辦法唔蝕
所以唔搞主題樂園喇
轉做研究中心
咁以後就靠政府資助維持

熊貓大陸大撚把

btw 日本人真係會純粹為睇熊貓去和歌山個公園

點解可以咁弱智

點同啊

執乜柒
三個月做到啲乜嘢大方向出嚟吖
跟本條友就係垃圾
接手個吓其實都要諗下而家過咗以前自由行高消費時期
而家應該要諗點吸引本地人同外國遊客入場消費
唔係死谷入園人次當係做靚盤數
條友真係有料就唔到由開始到而家都判斷唔到到底邊到出事啦
跟本佢就係一條冇能力嘅廢柴

屌你老尾 做動物園你又唔撚夠多動物搵隻老虎睇下都無

個展勁撚正

死得仲快

邊個讚成既都係弱智
唔好批錢啦

上年年尾去過，常設展同我10年前睇過嘅嘢完全冇變過， 十分懷舊

所謂獻世不如藏拙， 其實安安分分做個二世祖， 捐幾個慈善組織總做下，都算係一種貢獻吖

咁海洋公園嘅規模要縮減幾多，員工要裁減幾多，先能夠 做到劉鳴煒口中嗰種保育而可收支平衡嘅狀態

唔炒9姓孔同姓劉呢類無腦高層，放幾多錢都係等於倒落海啦。

睇下d專題展啦 常設展全球科學館都係咁十年如一日

有得搞既，搞個海洋黃賭毒樂園，專招呼有錢客

咪就係講緊啲常設展十年如一日囉，一個博物館唔更新佢啲展品，淨係搞特別展？on99

人又廢 又要威

爆撚晒棚都蝕錢
仲預約

一代回憶就死係你手上呀二世祖

感覺係天文台話你聽超級電腦唔分析data
轉做文書處理

其實呢的濕9建議，好短視。大型公園的任務，係同進口旅遊業掛鉤，要保育？唔洗攞呢幅萬億靚地來搞呢的咯。

其實講咁多野，乜都唔好諗，第一件事炒9曬的管理層先講，之後再問下盛智文有無興趣回來收拾爛攤子。如果得，仲可能中期3-5年再重拾正軌。

馬灣

其實我覺得佢方向正確
主打動物園好過做機動遊戲

海洋公園要保育D咩野? 海洋生物? 不如放生落海仲簡單, 洗鬼每年幾十億養呀

你唔使指意
呢個係國家任務嚟
派比咩人做同點做 完全唔係common sense可以解釋到
你當海洋公園係香港命運咁睇
回歸後搞到仆哂街會唔會話揾翻肥pan嚟做？

去嘉道理農場好過

真係慈山寺都旺過你

屌，你不如個人長註企起度扮死狗
保證日日兩萬人full booking 入場指住你黎屌

我覺得 ok 嘅
但個面績一定要大縮
無理由 keep 返咁大但做少左野

要保育仲唔拿拿淋放生啲動物

20000*300 (當佢300一位
一日600萬
扣完營運成本
幾時先可以還到錢

開成人主題樂園，問佢老豆取經，話唔埋老豆有興趣，索性無限課金落去，唔洗問香港人拎

其實盛智文係pro-china，只不過當年佢站台唐唐被689私怨拉落來者。

不過其實你咁講，都係事實。香港玩9完架啦。

如果拆海洋公園，第一件事咪又係塊地益大陸發展商，到時仲谷9氣。

我真係恭喜你

咁搞法去嘉道理農場好過啦....

考到一百分先去得架

佢老豆真係有眼光，D身家交晒俾個賣閪女人
好過交俾個二世祖敗晒

做乜d人覺得佢叻？
佢坐係到乜都唔講都有幾十億啦，做乜要聽佢9up
你d錢又唔係佢d錢
又唔洗說服你
出嚟做show之嘛

係唔係全部二世祖都冇腦？
我要買樓，唔會去lo

超同意！海䐁有高度存在意識，情感豐富，佢地困在海洋公園，等於將一個正常人困在200尺一房一廳，做「一日接三次客」嘅「一樓一豚」被大陸人「嫖」。唔情緒低落就假咯。

馬戲班式勞役動物，夠膽死叫保育？二世祖即係二世祖

佢係pro-china但係商家佬個隻
唔係紅色背景背後有人站台個隻
我估最後唔會拆嘅 但一定唔係好結局囉

跟本香港人而家鍾意行山多過去樂園啦